美推懲罰機制 不履約支那製關稅自動調高

中國過去以來，常有不履行貿易承諾的情況發生，消息直指，美國財長梅努欽（StevenMnuchin）、美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）本週在北京談判的首要任務，就是在讓雙方敲定的貿易協定中，附帶一些懲罰條款。

紐約時報 12 日引述未具名消息人士報導，美國談判代表希望設立一個機制，若中國對美出口持續增加，則美方對中國製品開徵的關稅就會自動調高。

中國過去經常不願履行貿易義務。在 2001 年加入世界貿易組織（WTO）時，北京當局曾承諾，要開放外資進入銀行及電信市場。然而，截至目前為止，還沒有任何一家外企獲准跨入。有鑑於此，美方談判官員，希望確保中國若重複此一行為，將面臨一些處罰。

不過，設立懲罰機制，並不是什麼新概念。早在 2001 年中國入世時，WTO 就曾設立同樣規範，美國總統歐巴馬（Barack Obama）2009 年曾據此對中國輪胎開徵關稅，理由是美國市場已經受到干擾。不過，中國卻也跟著對汽車、家禽肉課關稅，做為報復。上述規定已在 2013 年到期。

報導稱，美方代表本週談判時將要求，中國應履行先前做出承諾，並誓言保護智慧財產權、限制政府對出口商的補貼等。

路透社、英國金融時報等外電報導，就在美國高層政府官員抵達北京、為 14-15 日的中美部長級會議預做準備之際，川普 12 日在一場內閣會議上表示，中國非常想要達成協議；倘若中美距離敲定真正協議的目標不遠，且任務確定能完成，那他願意將截止日展延一些時間。不過，總體而言，他並不傾向這麼做。

不過，川普也似乎意識到，光靠官員出面談判，無法解決所有問題，而他跟中國國家主席習近平兩人，勢必要見面討論，才能達成最終協議。他 12 日說會在某個時間點跟習近平會面，屆時將探討談判代表團無法化解的分歧。

華爾街日報 12 日引述未具名消息人士報導，中美官員本週的談判重點，在製作一份廣泛的貿易協議大綱，讓川普、習近平兩人，能於接下來可能召開的峰會上，彼此有談判的依據。目前川習峰會的日期尚未敲定。

截至目前為止，對於攸關共產黨黨規的事項，北京仍不願讓步；這些事項包括取消對中國企業的補貼政策等維繫計畫經濟模型的策略。

家陣教小朋友咩，懲罰機制

美國咁大個人都唔化